(無圖)特稿：內地(大陸)生報讀港自資學士倍增 學校稱有內地(大陸)中介宣傳 強調無合作

特稿：🇨🇳內地🇨🇳生報讀港自資學士倍增 學校稱有🇨🇳內地🇨🇳中介宣傳 強調無合作
圖2之1

【明報專訊】🇨🇳內地🇨🇳生入八大競爭激烈，自資院校是赴港升學另一選擇。本港7間自資院校獲准取錄🇨🇳內地🇨🇳生讀學士，據院校回覆本報查詢，東華學院、香港恒生大學、香港樹仁大學、香港公開大學均稱，🇨🇳內地🇨🇳生新學年入學申請，較2018/19學年增加至少一倍。恒大收表量近2000份，料取錄約130人。校方稱，觀察到有🇨🇳內地🇨🇳中介宣傳院校，助學生申請及面試，校方強調沒有與任何中介機構合作，會獨立審視學生申請。
明報記者 魏綺婷 陳嘉詠
錄取🇨🇳內地🇨🇳生需🇨🇳內地🇨🇳教育部批准

本地自資院校取錄🇨🇳內地🇨🇳生，需獲國家教育部批准，並需遵照全校🇨🇳內地🇨🇳、台澳生人數，不可多於上一學年總學生10%的指引（見表）。 本報向7間獲准院校查詢新學年收表情况，4間回覆稱，🇨🇳內地🇨🇳生入學申請較去年同期上升至少一倍。
恒大東華🇨🇳內地🇨🇳19省市招生

在2018/19學年獲准收🇨🇳內地🇨🇳生的東華學院及恒大，均稱新學年🇨🇳內地🇨🇳生報名踴躍。恒大副校長（學術及研究）許溢宏稱，收到近2000份🇨🇳內地🇨🇳生一年級入學申請，料取錄約130人，主要心儀商科、科技相關學科。他稱，恒大在🇨🇳內地🇨🇳設招生攤位，在🇨🇳內地🇨🇳19省市也招生，入中學宣傳等。許溢宏稱，留意到有🇨🇳內地🇨🇳中介機構協助部分人交申請，「帶同學聽講座，校方設即場面試攤位時，有中介好着緊，帶他們到面試地方」。他強調，沒有與任何中介機構合作，完全按同學個別申請決定取錄與否。

東華學院稱，🇨🇳內地🇨🇳生入學申請較去年同期上升超過一倍半，約有一半🇨🇳內地🇨🇳申請人報讀新開辦的社商企業持續發展管理學。校長呂汝漢稱，今年有充裕時間報署招收🇨🇳內地🇨🇳生，可招生的省市由原來的廣東及廣西，擴展至全國19個，包括北京、重慶、上海及廣州等。

香港樹仁大學稱，收到近1500份🇨🇳內地🇨🇳生申請，較去年增加近一倍，主要來自廣東省。該校經濟及金融學、工商管理學、會計學較受歡迎，當中120人交了學費。公開大學亦稱，🇨🇳內地🇨🇳學生的入學申請較去年倍增。職業訓練局、薩凡納藝術設計（香港）大學、香港珠海學院則沒有透露收表數字。

學友社學生輔導顧問吳寶城稱，「一直有不少🇨🇳內地🇨🇳生想到港讀書，但入八大很難，亦缺其他自資院校收生資訊，現在院校多了宣傳，他們的認知增加。」他稱，院校受本地生適齡人下降，亦想開拓🇨🇳內地🇨🇳生源，支持日後營運，故有策略地在🇨🇳內地🇨🇳宣傳，盼盡用取錄一成🇨🇳內地🇨🇳生上限。

■明報報料熱線﹕inews@mingpao.com / 9181 4676